機場七一前拔舊樹植(日本)進口松

機場七一前拔舊樹植(日本)進口松
圖3之1

【明報專訊】尚有不足兩星期就是回歸廿周年，外界盛傳國家領導人將會訪港出席回歸活動。有讀者向本報表示，最近機場1號閘外正在進行美化工程，把原有普通大樹換成日本進口松樹，質疑工程是浪費。機管局發言人未有回應工程費用金額，以及工程是否為七一而做。

機場1號閘附近包括迴旋處一帶，昔日種植普通大樹，但近日大興土木，開展工程拔起原來茂綠樹木花草，並用重型機器把進口松樹植入原位。有機場人員質疑工程與七一要人訪港有關，指樹木由日本空運抵港，所費不菲，指屆時領導人坐車出入機場閘口，都未必會見到這些新花草。

長春社：棄舊種新罕見 松樹當風位易斷

長春社總監蘇國賢表示，放棄原有樹木而另種新樹的情况罕見，「希望只是移植（舊樹到別處）」。他從相片判斷，初步認為新樹是短葉羅漢松，但指樹根的範圍相對樹冠小，或需支撐才令新樹站穩。他續稱，日後需有足夠人手修剪新樹，才能保持現有形態，而由於新樹在機場開揚和大風位置，他擔心枝葉集中在樹枝尾部，樹枝或有較大可能被風吹斷。

機管局﹕定期園藝改善工程

本報向機管局查詢是次美化工程的費用、新樹木的品種和費用、工程斬掉幾多原來舊樹，及工程是否為七一回歸領導人訪港而特意進行，但機管局都未有回應。發言人僅說，機管局定期於機場島不同位置進行園藝改善工程，例如去年及今年，分別已完成機場的士站及北迴旋處工程。而暢達路迴旋處（近1號閘口）工程是其中一個項目，有關工程將陸續進行。

好似同個環境唔夾

好似毛澤東咁？

GDP!

真玫瑰園 vs 假玫瑰園

T1 落車果度d 花盆d 樹都轉左

大顆左, 高d